1587@365days - 一见钟情的相框

五月开始的居然不知不觉结束了，三个多月过得可真快。原计划是：每天看书30分钟，碎片时间阅读，看一部电影，抄一篇歌词。结果坚持到最后的只有碎片化阅读和电影，不得不说「每天一部电影」这个习惯一旦养成生活是有明显变化的。100天，非常好。下一个100天将重心转移到读书和写字上来，碎片阅读已成为习惯，电影不必每天都看。好习惯要靠自己养。这组相框跟我很有缘。去年生日来广州，在一家店里遇到这个相框，很喜欢但嫌太贵就没买。半年后再次经过那家店，又对这相框一见钟情，结果刚好做活动买一送一，于是就把一对儿买下来了。其实它放在店里超好看的，我这书架是深色的灯光又不好所以显不出它很有质感的深蓝色。相框和下面的托盘是磁铁相吸，可以任意角度转动，相框前后两面都可以用，放照片的地方也是磁铁相吸，超方便。这就叫缘分，迟早会再遇见，然后在一起。其实这叫理性消费，花钱别冲动，如果下次还很喜欢再买，没准儿能赶上特价。